做𡁵大型基建項目既法律工作，你問我答

我喺英國做嘢
主要做能源同運輸方面既項目 (多數係PPP)
都會做少少Project Finance

覺得呢個法律範疇好有趣 分享下

點入行? Training完之後點解會決定入呢行?

覺得最有趣之處係咩?

會唔會考慮返香港做? 香港呢行競爭大唔大，難唔難做?

有做香港工程?

有咩好分享 on99

讀energy law?

Training Contract其中一個Seat

好似砌緊一副好複雜好難砌既Puzzle 有挑戰性
砌完之後有滿足感
因為基建項目都係Tangible既 可以見到自己既努力實體化
基建可以令到人民既生活有改善 覺得對社會有頁獻

無考慮 唔知香港情況

無

無讀過

咁你咪Click入嚟啦

想問係咪要讀law先做到

有興趣聽多d details, 例如個contract 係點draft 出黎? 係咪好多位都要negotiate ?

做法律呢行
要讀Law都在所難免

Project Agreement 一般都幾百頁起跳 唔會由零開始既
通常會用以前其他項目既合約做基礎 再修改
都要視乎個架構 EPC Turnkey / DBFO / DBFM 要求都唔一樣

視乎項目
政府工程係有既定既條款 大部份都無商議空間
細微位可以改 但要政府Sign Off

所有法律嘢 其實都係Risk Allocation
佢地傾完 我寫入份約度

人工有多少

十分少

早抖啦

幾多啊即係

一般Junior
倫敦以外 £41k
倫郭以內 £62k

做美國行再高啲人工

有無工程背景？

做基建項目嘅法律工作係負責d咩嘢

做左幾耐
有無lai過大大鑊嘅case 分享下

最主要係負責份Project Agreement

平時就俾意見 幫手整其他輔助文件
e.g. Operation and Maintenance Strategy
Commercial Procurement Strategy
Business Case
Planning Documents
Payment Mechanisms
Financing Strategy

而家份工就快兩年
無乜大鑊嘢

收9下皮啦 以為自己好把炮
同in house legal咪一樣撚 on9仔